## Связь некоторых основных величин молекулярной физики:

$$
v = \frac{m}{M} \cdot \frac{N}{N_A}
$$
$$
m_0 = \frac{m}{N} = \frac{M}{N_A}
$$

где:  
- $$ M $$ — молярная масса,  
- $$ N_A $$ — число Авогадро,  
- $$ m_0 $$ — масса одной молекулы вещества,  
- $$ v $$ — химическое количество вещества,  
- $$ N $$ — число частиц вещества, содержащееся в массе вещества $$ m $$.

$$
m = \rho \cdot V
$$

где:  
- $$ m $$ — масса вещества,  
- $$ \rho $$ — его плотность,  
- $$ V $$ — объем.

 